# メモ

## 004 - Largest palindrome product

2018-04-04

- 最初はOCamlで書いていたので二重ループという発想がなかなか出てこなくてWAを出しまくった
  - 最初のアルゴリズムでは`999 * 999`から片方をどんどんデクリメントしていってpalindromeをチェックしていた
  - 次はどちらも同じようにデクリメントしていった
    - 999-999 -> 999-998 -> 998-998 というふうに
    - ふたつの数字を大きく保てばいいと思った

- 結局のところすべての組み合わせを試すのが一番確実です
  - AtCoderと違って実行時間やメモリの制限がないので

2018-04-04 追記

- OCamlでも二重ループを再現？できた！
  - ほかの言語でいうところの二重ループのイメージを捨てることが必要だった
  - 外側で行いたい処理、内側で行いたい処理、を分離して関数の形で考える
  - 内側の関数は必ず値を返す、外側はそれをどう扱うか

- Rubyっぽくリストを使う実装と再帰を使う実装の2パターン書いた
  - 再帰のほうが多少速い

## 008 - Largest product in a series

- 問題をちゃんと理解していなかったので何度もWAが出た
  - 改行されているけど、これを一行の文字列として隣接する13文字の積の最大を求める
    - これは二次元配列ではないです

## 009 - Special Pythagorean triplet

- OCamlでの二重ループの再現に慣れてきた

- オプション型も使えた
  - やっと肌環境として理解できた気がする

- 例外は関数の前提条件が満たされていないときに発生させるエラー
  - オプションは前提条件は正しかったけど、望む結果が得られなかったときに発生させるもの